這些攪亂天下的人也到這裏來了

“保羅 和 西拉 經過 暗妃坡里 、 亞波羅尼亞 ，來到 帖撒羅尼迦 ，在那裏有 猶太 人的會堂。 保羅 照他素常的規矩進去，一連三個安息日，根據聖經與他們辯論， 講解和說明基督必須受害，從死人中復活；又說：「我所傳給你們的這位耶穌就是基督。」 他們中間有些人聽了勸，就跟從 保羅 和 西拉 ，還有許多虔敬的 希臘 人，尊貴的婦女也不少。 但不信的 猶太 人心裏嫉妒，聚集了些市井流氓，搭夥成群，煽動全城的人闖進 耶孫 的家，要把 保羅 和 西拉 帶到民眾那裏。 那些人找不著他們，就把 耶孫 和幾個弟兄拉到地方官那裏，喊叫著：「這些攪亂天下的人也到這裏來了， 耶孫 竟收留他們。這些人都違背凱撒的命令，說另有一個王耶穌。」 眾人和地方官聽見這些話，就惶恐了， 於是收了 耶孫 和其餘的人的保證金後，釋放了他們。”
‭‭使徒行傳‬ ‭17:1-9‬ ‭RCUV‬‬

聖經中有一段同現實例子好似

我無野講